旺角行人專區成歷史 運輸署建議下月4日殺街

旺角行人專區成歷史 運輸署建議下月4日殺街
07月11日(三) 17:22

運輸署建議下月4日落實終止旺角西洋菜南街行人專用區。

運輸署建議8月4日落實終止旺角西洋菜南街行人專用區，稍後會移除相關交通標誌及調校交通燈。

該署向油尖旺區議會提交文件稱，署方根據既定程序，透過民政事務處進行地區諮詢，期間發信予有關街道大廈法團、業委會、管理處或個別住戶、商戶、油尖旺區議會當區議員，以及油尖旺北分區委員會主席等，收到154份回覆，當中約97%表示支持終止旺角西洋菜南街行人專用區的建議。

該署2000年以試驗形式把西洋菜南街(介乎亞皆老街和登打士街)、奶路臣街(介乎西洋菜南街和花園街)及豉油街(介乎西洋菜南街和花園街)附近一帶路段逐步劃為部分時間行人專用街道。

鑑於近年針對街頭表演噪音滋擾等投訴不斷，經多次討論後，油尖旺區議會於5月24日的會議上，就西洋菜南街行人專用區的存廢問題提出動議，最後決議「強烈要求運輸署及相關部門研究終止旺角西洋菜街行人專用區試驗計劃，改善居民生活。」

殺街唔殺大媽 個問題只會轉移去第二個專用區度